人大記者會軍費賣關子 2019年開支達兩萬億 料有增無減

全文

人大記者會軍費賣關子
2019年開支達兩萬億 料有增無減

【全國兩會】

【本報訊】第13屆全國人大三次會議今早將在北京人民大會堂揭幕，首場人大記者會昨晚9點45分以視訊形式舉行；人大發言人張業遂在會上掟「震撼彈」，證實今次人大議程包括審議「港版國安法」。在回應有關今年中國軍費增長問題時，張又如前兩年人大記者會，拒談具體數據，只講原則。在回應中美關係問題時，張盼美方尊重中國的制度和發展道路，否則美方「只能是損人害己」。昨記者會不涉台灣問題。

因應武肺疫情，當局對今次兩會作多項改革，包括與會記者人數及會期等。昨日下午政協大會結束後，緊接着開人大預備會，之後又開主席團會議，通過今次人大會議的各項議桯。晚上9點40分記者會，張業遂出場時介。。。。。。。。。。

中國軍費增長再成兩會外界關注焦點。圖為中共紀念抗戰勝利70周年閱兵，坦克方隊通過天安門。

人大發言人張業遂。

稱「只及美國四分一」

相關新聞：清華前教授「萬言書」追究習疫情責任

第二個提問的是日本媒體，問中國今年的軍費預算。張業遂又如去年記者會，拒透露軍費詳情，強調中國奉行防禦性國防政策，無論軍開支總量、人均水平或佔GDP比例，都是適度克制，「中國軍費佔GDP多年來維持在。。。。。。。。。。

瑞典斯德哥爾摩國際和平研究所近日公佈，2019年全球軍費開支中國以2,610億美元(約2萬億港元)，排全球第二。分析指今年因武肺疫情，第一季度中國經濟負增長6.8%，加上美中交惡，中共軍方加緊航母和新一代戰艦。。。。。。。。。。。

記者會約一個小時即告結束，共有八名中外記者獲提問，所提問題包括武肺疫情、中國軍費、審議《民法典》、全球經濟一體化、內地脫貧目標等。在回應美國指責中國隱瞞疫情、要求對華追。。。。。。。。。。。。。

只有八名記者獲准提問

張指，中美關係正處在重要關口，如美方尊重中國制度和發展道路，理性看待中國的戰略意圖，將利於兩國互利合作，否則只能是損人害己。值得一提是台灣問題昨居然沒涉及。由。。。。。。。。。。